「請教」Balloon Mortgage問題

有條問題唔係好識想問問巴打:

5. Five years ago, Appletree Limited bought a retail property by taking out a $50 million loan with a constant payment mortgage (CPM) that included the following terms:

Contract interest rate: Fixed at 4% effective annual rate

Frequency of payments: Annual, in arrears
Amortization period: 20 years
Balloon: 10 years
Prepayment penalty: two point

The current market yield-to-maturity for a 15-year CPM with monthly payments and five-year balloon is quoted at an equivalent nominal annual rate of 3.5%. Explain the payment structure of this CPM, and evaluate if Appletree should refinance now. State any assumption made.